\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{08}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite


% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Live Chat via TCP-Sockets \hfill (14 Punkte)}
\textit{Nutzen Sie Ihre Kenntnisse über Sockets aus BKS und machen Sie sich mit Sockets in Java vertraut.\\
Programmieren Sie einen Server der mit einem java.net.ServerSocket eingehende Verbindungenakzeptiert
und ein "`Hello world."' an den entfernten Socket sendet.
Programmieren Sie einen Client der eine Verbindung mit einem solchen Server herstellt 
und eingehende Nachrichten auf der Kommandozeile ausgibt.}

Für die Ausführung via CLI, wenn gewollt mit javac compilieren, und java ausführen. 
Erst den Server starten, dann in einem anderen CLI-Window den Client.\\
Der Code basiert auf einem älteren privaten Projekt, welches für die Aufgabenstellung passend modifiziert wurde. Etwaige Quellen, auf die bei der Erstellung des originalen Codes damals zurückgegriffen wurde, sind daher nicht mehr genau bekannt.

\lstinputlisting[style=Java, title=Server]{Server.java}
\lstinputlisting[style=Java, title=Client]{Client.java}

% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{Herausforderungen bei der Programmierung verteilterSysteme \hfill (6 Punkte)}
\textit{Bitte nennen und kontextualisieren Sie kurz die Herausforderungen,
vor denen Sie bei der Programmierung eines solchen Verteilten Systems (Client-Server-Architektur) stehen.} \\

1. Wie wird die Interaktion zwischen Client und Server initiiert? Es ist technisch schwer realisierbar, den Port, der vom Server verwendet wird, herauszufinden, d.h. er sollte vorher bekannt sein. In den Fällen, in denen der Client und Server unterschiedliche Entwickler haben, kann das ein Problem darstellen.\\
2. Generell muss die Kommunikation zwischen Server und Client exakt koordiniert sein. Dies erfordert eine exakte Spezifikation der Schnittstelle von Serverseite.\\
3. Das Testen der Software wird erheblich erschwert, da das verteilte System durch Einbeziehung von Kommunikation über Netze nichtdeterministisch ist.

Quellen: \url{http://www.ag-nbi.de/lehre/0304/V_NP/folien/01-Einleitung.pdf}

% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Vorbereitung des Live Chat extended \hfill (Zusatz)}
\textit{Als Vorbereitung für das nächste ̈Übungsblatt empfehlen wir Ihnen,
sich mit der Java Sound API und dem Java Sound Programmer Guide vertraut zu machen.} \\
% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
